excel問題

各位excel高手巴打絲打，如果我有1個sheet, 有全部data, 想分成第二個要有A data, 第3個要有B data, 第4個要有C data, 如唔用vba, 有無formula我將全部data果張sheet既data分番去應有既sheet? 如一定要用vba, 有無program 可參考？ 謝謝

全部data example

Date. Amount. Type
1/1/2019 20 A
3/1/2019. 10. A
5/1/2019. 16. C
5/1/2019. 7. B
6/1/2019. 2. A

咁我想A data 果個 sheet show

1/1/2019 20. A
3/1/2019. 10. A
6/1/2019. 2. A

或者有無hints我應該用咩去做呢個功用，thx!

開多行用right() 拎個字母之後用filter

pivot table

我想直頭開係另外一個sheet, 可以睇得清楚d, thx

Thx, 聽日研究下先

研究下你個file先，thx

巴打，但你果個方案我試左ok的，唔該晒你先，你個方案已足夠解決我個問題，但如果假設我唔想開多行呢？（純抱住學習心態問，謝謝！

Option Explicit

Sub splitData()

Dim ws As Worksheet
Dim dict As Object
Dim lr As Long
Dim i As Long
Dim key As Variant
Dim newWs As Worksheet

Set ws = ThisWorkbook.Worksheets("Sheet1")
Set dict = CreateObject("Scripting.Dictionary")

lr = ws.Cells(ws.Rows.Count, 1).End(xlUp).Row #this is not the best way to search for last row, I use it here for simplicity

For i = 2 To lr

If Not dict.Exists(ws.Cells(i, 3).Value2) Then

dict.Add ws.Cells(i, 3).Value2, vbNullString

End If

Next i

For Each key In dict.Keys

Set newWs = ThisWorkbook.Worksheets.Add(After:=ThisWorkbook.Worksheets(ThisWorkbook.Worksheets.Count))
ws.Cells(1, 1).AutoFilter Field:=3, Criteria1:=key
ws.AutoFilter.Range.SpecialCells(xlCellTypeVisible).Copy Destination:=newWs.Cells(1, 1)

Next key

ws.ShowAllData

End Sub

巴打, 想問下其實我既DATA有8個column, 而Type係第5個column, 我應該點改你個VBA? 唔該晒巴打!
我試下改但唔WORK
Option Explicit

Sub splitData()

Dim ws As Worksheet
Dim dict As Object
Dim lr As Long
Dim i As Long
Dim key As Variant
Dim newWs As Worksheet

Set ws = ThisWorkbook.Worksheets("Sheet1")
Set dict = CreateObject("Scripting.Dictionary")

lr = ws.Cells(ws.Rows.Count, 1).End(xlUp).Row
For i = 2 To lr

If Not dict.Exists(ws.Cells(i, 5).Value2) Then

dict.Add ws.Cells(i, 5).Value2, vbNullString

End If

Next i

For Each key In dict.Keys

Set newWs = ThisWorkbook.Worksheets.Add(After:=ThisWorkbook.Worksheets(ThisWorkbook.Worksheets.Count))
ws.Cells(1, 1).AutoFilter Field:=7, Criteria1:=key
ws.AutoFilter.Range.SpecialCells(xlCellTypeVisible).Copy Destination:=newWs.Cells(1, 1)

Next key

ws.ShowAllData

End Sub

唔該晒巴打, 我試下PIVOT TABLE, 但發覺同日子整出黎FORMAT怪怪的, 等我再研究下先, THANKS!!

try this

Option ExplicitSub test()Dim ws As WorksheetDim dict As ObjectDim lr As LongDim i As LongDim typeIndex As LongDim key As VariantDim newWs As WorksheetOn Error GoTo ErrorHandlerSet ws = ThisWorkbook.Worksheets("Sheet1")Set dict = CreateObject("Scripting.Dictionary")typeIndex = getIndex(ws, "Type")lr = ws.Cells(ws.Rows.Count, 1).End(xlUp).RowFor i = 2 To lr If Not dict.Exists(ws.Cells(i, typeIndex).Value2) Then dict.Add ws.Cells(i, typeIndex).Value2, vbNullString End IfNext iFor Each key In dict.Keys Set newWs = ThisWorkbook.Worksheets.Add(After:=ThisWorkbook.Worksheets(ThisWorkbook.Worksheets.Count)) newWs.Name = key ws.Cells(1, 1).AutoFilter Field:=typeIndex, Criteria1:=key ws.AutoFilter.Range.SpecialCells(xlCellTypeVisible).Copy Destination:=newWs.Cells(1, 1)Next keyws.ShowAllDataExit SubErrorHandler: MsgBox Err.Number & " - " & Err.DescriptionEnd SubFunction getIndex(ByVal ws As Worksheet, ByVal colName As String, Optional ByVal headerRow As Long = 1) As LongDim lc As LongDim arr As VariantDim i As Longlc = ws.Cells(headerRow, ws.Columns.Count).End(xlToLeft).Columnarr = ws.Range(ws.Cells(headerRow, 1), ws.Cells(headerRow, lc))For i = LBound(arr, 2) To UBound(arr, 2) If arr(1, i) = colName Then getIndex = i Exit For End IfNext iIf getIndex = 0 Then Err.Raise vbObjectError + 666, "splitData", "column name '" & colName & "' not found" & vbCrLf & _ "Macro stopped"End IfEnd Function

巴打, 我試左了, 真係WORK, 唔該晒, 等我研究下你D CODE先, THANKS THANKS!!!!

其實仲有其他方法做
e.g. 用Ado 寫SQL, 咁就唔駛Search index

唔使Ado,簡簡單單幾句搞掟
Sub test()

Set d = CreateObject("Scripting.Dictionary")
Set dat = [A1].CurrentRegion
Set tpy = ActiveSheet.UsedRange.Find("Type")

For Each r In dat.Rows
Set Tpye = Cells(r.Row, tpy.Column)
If Tpye = "A" Or Tpye = "Type" Then d(r) = ""
Next

[H1].Resize(d.Count, dat.Columns.Count).Select
[H1].Resize(d.Count, dat.Columns.Count) = Application.Transpose(Application.Transpose(d.keys))

End Sub

[H1].Resize(d.Count, dat.Columns.Count).Select
->
[H1].CurrentRegion.Clear

Sub test()

Set d = CreateObject("Scripting.Dictionary")
Set dat = [A1].CurrentRegion
Set tpy = ActiveSheet.UsedRange.Find("Type")

For Each r In dat.Rows
Set Tpye = Cells(r.Row, tpy.Column)
If Tpye = "A" Or Tpye = "Type" Then d(r) = ""
Next

[H1].Resize(d.Count, dat.Columns.Count).clear
[H1].Resize(d.Count, dat.Columns.Count) = Application.Transpose(Application.Transpose(d.keys))

End Sub

Sub test()

Set d = CreateObject("Scripting.Dictionary")
Set dat = [A1].CurrentRegion
Set tpy = ActiveSheet.UsedRange.Find("Type")

For Each r In dat.Rows
Set Tpye = Cells(r.Row, tpy.Column)
If Tpye = [H1] Or Tpye = "Type" Then d(r) = ""
Next

Sheets(2).Cells.Clear
Sheets(2).[A1].Resize(d.Count, dat.Columns.Count) = Application.Transpose(Application.Transpose(d.keys))

End Sub

樓主要filter放第二頁, 改key H1 value 搞掟

我連ado都唔知係咩

都仲未睇得明你個code

等我又search下咩叫ado先，唔該晒巴打

等我又試下巴打個code先，同埋再研究下你同另一巴打既分別先，唔該晒巴打

巴打,

Set d = CreateObject("Scripting.Dictionary")

variable not define

係咪我有野要改? THX!

如果data (except header) 有"Type"
咁就有可能岀錯
同埋人手轉H1 個值好似太煩?

H1 set validation check